14歲女童前年荃灣非法集結罪成 羅德泉判處2年感化令

#東區裁判法院第八庭 #少年法庭 #庭外消息
#羅德泉主任裁判官
#1013荃灣 #判刑
#非法集結

D2: 14歲手足

控罪：
(1) 參與非法集結
被控於2019年10月13日，在荃灣南豐中心外參與非法集結。

📌 重溫裁判官上次尖銳質疑 ()

——————————————————

速報：判24個月感化令🛑
（詳情後補）

呢個時勢，大波驊最憎感化
希望佢冇事

一早判咁重 一單咁輕

真係唔識捉摸

14歲真係唔適合出黎

有用上訴庭CAAR3/20案例對比,照計應該唔搞

非法集結使唔使判2年咁耐

感化1-3年,通常感化官建議個期限,之後個官跟建議或者決定有所調整

感化令…定期見感化官，態度良好，表現下悔意，兩年內唔犯事，好過入教導所女童院

覺得會俾人覆核刑期

照買機票走先

唔知可唔可以自由離境
可能要感化官同意先得
係就可能俾人喺機場截住

主任裁判官羅德泉指，是次集結有規模、有組織，雖然被告不是策劃者，但沒有她的參與也不能成事。考慮到被告認罪，沒有使用暴力，判24個月的感化令，期間她需遵守宵禁令等條件。

被告被控於2019年10月13日，在荃灣南豐中心外參與非法集結。她原另被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指她管有雷射筆，及後獲撤控。辯方律師今進一步求情指，被告已得到很大教訓，對家人感到愧疚。

連登仔總是以為律政司沒有把握隨便上訴，事實上律政司上訴十單有八九單都成功，不如驚原審個裁判官(連登仔覺得判得好公平的)點仲好啦。

據悉，辯方呈上２封額外的求情信，分別由被告親筆撰寫、以及由１名跟進被告情況的機構社工撰寫。辯方在庭上透露，被告母親因本案致壓力過大、身體不適，今早由救護車送院治理，故未能出席今日聆訊。感化官報告建議判處24個月感化令。

據悉，裁判官形容本案非法集結是有規模、有組織的。被告雖非組織者或領導者，但沒有被告等的參與便不能成事。縱使被告清白案底以及年紀尚輕，但行為對社會公安影響廣泛，不能只著重更生元素，判刑須具懲罰性和紀律性。然而，被告在案中沒有使用武力，是對被告有利的因素。裁判官最終採納感化官報告建議，判處24個月感化令🛑

並須遵守以下條件：
• 讀書及工作須經感化官批准
• 每日19:00至06:00宵禁
• 須遵照感化官指示參與支援服務計劃或小組

💛感謝在場記者提供消息💛

無記錯感化令係定時做報告 如果個感化官覺得ok 去到一半已經可以完?

羅德泉主任裁判官指，該非法集結明顯有組織、有規模，女童雖非策劃者，但若事件沒人參與亦不會成事，但念在沒有證據顯示被告曾使用過暴力，判24個月感化令，須遵守晚上7時至早上6時的宵禁。

案情指，當日下午 4 時多，50 至 100 名示威者在荃灣南豐中心外，用磚頭堵路。他們攜有防護工具，亦有人手持鐵棍及磚頭。女童在示威者群當中，逗留在馬路中央。警員到場驅散，看到戴著面巾的女童逃走，遂上前驅散及拘捕。警員在其背包搜出頭盔、眼罩及雷射筆。

辯方求情指，女童成績雖不算好，但一直沒有紀律問題，學習亦專心、受教，做事循規蹈矩。女童現已受到深刻的教訓，明白對於自己的決定要好好與家人溝通，以減低犯錯的機會。辯方一再強調女童是一個受教的孩子，故日後不會再去參與這些她未能理解及分析的活動。最後，希望法庭能念在女童非積極參與，亦沒有涉及暴力，只要經過適當的輔導就不會再犯而輕判。

羅官指，當日的事件對公安方面的影響較為嚴重，故縱使被告無案底、年輕，仍不能過份集中於更生，而要兼顧紀律及懲罰。但由於沒有證據顯示女童有使用暴力，羅官直言此點對其十分有利，最終決定判被告遵守感化令24個月。